---
title: "Правила сообщества"
date: 2021-07-17T17:24:26+05:00
draft: false
---

Настоящие правила - это не попытка регламентировать наше общение, это попытка убрать то, что может раздражать сообщество и приведет к его деградации. Миссия сообщества - развивать его участников. Если у участников возникает желание убежать из сообщества - сообщество начинает деградировать и терять ценность. Для нас важно эту ценность сохранить. Сообщество должно развивать, а не раздражать!

За правилами следят Администраторы сообщества и участники.

## Контент

Контент, опубликованный в [группе](https://t.me/Projects_KZ), на ресурсе [meet-deadlines.kz](https://meet-deadlines.kz) и других платформах (все ссылки собраны на [главной странице](/)) остается собственностью сообщества. 

Участники сообщества могут с ним ознакамливаться, становиться авторами своего контента, распространять. Основные требования к контенту, которые остается в собственности сообщества:
- Указывается ссылку на ресурс и на сообщество при использовании.
- Вы используете контент в образовательных целях.
- Вы не выпускаете контент под своим именем.

## Чат 

### Лицензионные материалы

В ходе диалога возникает естественное желание поделиться своими накоплениями, электронными книгами, примерами документов и подобное. Просим быть аккуратными, и при распространении контента учитывать следующее:

- Если вы приобрели электронную книгу и действуют ограничения на ее распространение - не публикуйте ее в сообществе, оставьте наименование и автора книги, ссылку на ресурс где опубликовали.
- Доступ в закрытые ресурсы и распространение логинов-паролей. Мы уважительно относимся к своему труду и труду наших коллег. Пожалуйста, не публикуйте ключи доступа в закрытые ресурсы, потому что люди создают контент в том числе, чтобы заработать. Если вы видите, что контент является полезным - помогите другим участникам получить к нему доступ легальным путем и вознаградить создателей. 

В целом, важно руководствоваться, что если участник сообщества заинтересован в изучении - он самостоятельно сможет найти нужный контент - достаточно ему подсказать, что искать. 

### Общение на разные темы

Мы не запрещаем вести диалог, касающийся не основной темы сообщества. Если это не вызывает раздражения у участников, в общении отсутствует оскорблемние других участников - это допустимо. Уважайте друг друга. 

В случае, если участник не будет реагировать на замечания других участников - Администраторы сообщества в праве применить ограничения (см. последний раздел).

### Публикация вакансий

Если верить [последнему исследованию](/who-we-are-202103) нашего сообщества в сообществе есть молодые и опытные специалисты, которые в поисках работы. По этой причине, мы приветствуем публикации вакансий в [нашем сообществе](https://t.me/Projects_KZ) и будем рады, если кто-нибудь сможет найти работу с нашей помощью. Просим уважительно относиться к сообществу и учитывать ограничения.

Ограничения необходимы, чтобы публикации не приводили к спаму и это не раздражало сообщество. При нарушении описанных ограничений мы применяем [меры воздействия](#меры-воздействия-на-нарушителей).

- Публикуются вакансии только релевантные теме сообщества (Менеджеры проектов, Менеджеры продуктов, Тимлиды, Администраторы проектов).
- Если участник опубликовал вакансию сразу после вступления в сообщество - мы считаем это проявлением неуважения - цели автора публикации и сообщества расходятся. Не делайте так
- Частая (более 1 раза в неделю и более 3 публикаций) публикация одной и той же вакансии - если не откликнулись на вашу вакансию с первого раза - вероятность повторного отклика мала, сообщество достаточно стабильно. 
- Указывается контакты для отклика, название компании, должностные обязательства, вилку зарплатную.
- Будьте готовы к критике вашей публикации.
- Платного продвижения вакансий в сообществе нет. 

### Публикация объявлений

Сообщество - это в том числе обмен полезной информацией о мероприятиях, воркшопах, курсах. Как платных, так и бесплатных. Мы допускаем публиковать объявления участникам сообщества, если они находятся в рамках ограчений:

- Публикуются объявления только релевантные теме сообщества (интересно и важно менеджерам): воркшопы, митапы, конференции, кусры обучения.
- Если участник опубликовал объявление сразу после вступления в сообщество - мы считаем это проявлением неуважения - цели автора публикации и сообщества расходятся. Не делайте так
- Частая (более 1 раза в неделю и более 3 публикаций) публикация одного и того объявления недопускается. 
- Будьте готовы к критике вашей публикации.
- Платного продвижения объявлений в сообществе нет. 

### Меры воздействия на нарушителей

Мы не удаляем участников чата, поскольку это идет вразрез с [нашей миссией](/about). Мы за общение и обмен опытом. Если участник неоднократно нарушает правила чата мы применяем следующие меры:
- Ограничение отправки сообщений на 1 неделю.
- При повторном нарушении - Ограничение отправки сообщений на 1 месяц.

В Бан (с удалением из сообщества) могут отправиться следующие участники:
- Спам-боты (и боты)
- и только они :)

Извинения не принимаются, ограничения снимаются автоматически :)